咁多位國泰空姐空少和機組人員，想知要點贏，入嚟聽我講兩句

首先係回應國泰絲打下面呢個post：
我係一個空姐 我[[[仲]]]有嘢想講....

----------------------------
利申咗先：無條件支持絲打和所有機組人員！

但客觀講句，集體大罷工係你哋手上一張皇牌
公司會怕你哋咩？
坦白講，公司一啲都唔怕
公司嘅角度，就好似玩緊一場poker game
公司賭你哋班機組人員，有家庭負擔，為咗頭家，唔敢出聲
公司覺得你哋班人一定唔團結！
公司之所以明目張膽出白色恐怖手段，就係睇死你哋唔敢罷工!
只要今次公司贏到呢場仗，注定你哋一世無運行，乜嘢員工福利都cut哂你

反之，你哋要贏呢場仗，一定要攻擊公司的盲點："你哋唔團結"
試問公司都係因為來自中國民航局的壓力，先要炒人之嘛
咁如果公司預見到一股比中國民航局更大嘅壓力，咁公司可以點做？
咪就係將中國民般局嘅壓力壓番過去囉！

一句到尾：攬炒！

比中國民航局更大嘅壓力包括：
(1) 超過三分之二機組員工集體大罷工。比起中國空域停飛，環球停飛仲大鑊！；
(2) 以彼之道還施彼身。向歐美民主國家報案，話中國民航局逼使國泰禁飛所有支持反送中，有理由相信留低嘅機組人員都係支持警暴、有暴力傾向的親中藍絲帶，對歐美空域帶來國家安全危機！（下刪3000字，你懂的）

致咁多位機組人員：

如果你哋需要連登仔幫你資料搜集、出文宣、甚至出信俾外國政府、國會、國家安全部門、民航局等等，請出聲！就好似當初攬炒巴咁樣發大嚟做，要俾歐美國家清楚明白，原來飛中國線係要做政治審查嘅！民主國家就最最最最最怕白色恐怖嘅，中國民航局呢下正中春袋！

試諗下，如果outport無咗美國、英國、歐洲、加拿大，國泰執柒咗佢啦

要贏呢場poker，只有一個方法，就係show hand!
要贏呢場戰爭，只有一個方法：就係攬炒！[/quote]

攬炒！

致各位國泰機組絲打巴打：

我哋明白你嘅難處，未必可以真身出面做啲咩。如果要幫手真係要出聲，連登嘅資訊無你哋內部咁流通㗎。

就算你用張太空咭開 telegram、搵朋友開連登post、甚至好似民間記者會咁搵人出嚟講幾句（唔出樣/用假聲都冇所謂），總之要要大家了解點先幫到你哋

就算攬炒巴打，都係有哂全盤計劃先，連登仔先幫到手。總之:

兄弟爬山
各自努力！
團結就是力量！

幫手推到俾絲打見到!!

唔係講你地空姐d咩
你地首當其衝既都唔肯/敢企出黎
我地外人可以做既野好有限
你話你要賭份工出黎
我地大把香港人要賭埋前途出黎架

都係個句，航空界仲有好多其他公司做，

國泰航空，狗也不屌

我又覺得唔好咁講，兩樣嘢之間冇可比性
而家就係有機組人員嚮前線俾人拉咗告暴動罪啊
你諗下其實仲有其他機組巴絲喺前線無人知

而家罷唔罷得成工，係講緊大家有幾團結
公司擺明槍打出頭鳥，邊個出聲公司就炒邊個

但有一樣嘢公司算漏咗！就係：
無大台運動！
其實道理同反送中運動一樣
只要大家齊心齊上齊落，訴求一致，取消所有白色恐怖政策
喺無大台嘅前提下，公司根本唔知炒邊個！

所以大家唔好怪國泰絲打巴打，我諗佢哋都要啲時間醞釀無大台運動

都唔係轉唔轉工嘅問題
而家係支那壓落嚟嘅白色恐怖啊
我俾你9000人轉走哂，公司咪再請過9000人返嚟囉
最終都係要解決白色恐怖嘅問題

大家幫手push到俾國泰絲打巴打見到

反而我覺得白色恐怖阻唔到，佢係要燒錢train 過曬啲人你都吹佢唔漲。

反而一次過集體罷工/辭職，可以令佢短時間缺人，反思下係咪仲要含共產黨條撚，與民為敵！

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

所以咪話攬炒係唯一出路囉
但而家係驚絲打唔夠團結喳
聽講入面啲old seafood 都藍藍哋

係，所以宜家係考驗國泰有幾多%係黃既時候！！！

真係要罷一日呀巴絲打，901902定903都好，我地其他公司都會陪你罷！

因為今日國泰，明白香港！

抵制白色恐怖，捍衛言論自由！

岩呀，佢恐嚇你冇得飛中國port
咪恐嚇番cx冇得飛外國port
佢做初一你做十五
鬥大囉

而家就係鬥錬春袋
睇下國泰邊個春袋緊要啲

可唔可以幫推上熱門啊

阻你少少時間睇一睇
［9月1 影飛機］聲援國泰員工，拒絕白色恐怖

唔好唔記得 因航一攬炒 國航呢條大鱷就會食左因航
呢場運動已經對因航虎視眈眈
因航員工頂唔住的話一個一個被佢換血
全部變成紅絲 然後國航吞併因航
下至機長 上至CEO 都無情講都要走 點鬥.....

雖然明白航空業界手足要罷工係好危險,但係唔罷工真係真係冇反撲既機會同能力,與其等比人點到你炒你既,不如攬炒啦,希望見到你地有罷工既決心同依一日全力支持

我係一個空姐 我[[[仲]]]有嘢想講....

國航要食都唔係一時三刻嘅事
其一，國航要抬得到咁大舊錢出嚟，無半年都要三個月，而且油價慢慢升緊，影響未來半年嘅現金流，好有難度；
其二，而家講緊係國航要根據現有 shareholders agreement 嘅條款嚟玩，外人唔知條款點玩，但不外乎要國航俾到個太古滿意嘅價錢；
其三，國航仲要根據SFC Takeover's Code 去玩 mandatory general offer 呢個遊戲，再跟據 HKEx Listing Rules 去擺IFA 意見、開EGM攞approal。國航想喺2019-20年度食咗因航？好有難度

結論：無可能！

總之出師都要有名，國泰既巴絲打搞大罷工要圍國泰城，我地手足點會唔響應，但第一步要你地走出，我地就會係你地後面

講漏咗，既然國航要喺短期內食咗因航係冇可能嘅事
換言之，短期內攬炒歐美線係最快最有效率逼使因航就範嘅一步棋！
無大台攬炒運動係因航巴絲唯一出路！

攬炒SHOW HAND！
睇下停飛國際HELL啲，定係停飛中國死啲，況且依家少左好多人去中國啦

無錯！活在白色恐怖嘅公司，今日既然可以因政見而炒魷魚，明天可以因為你唔聽話而取消ORSO，取消60歲退休，取消乜乜物物 etc

無錯! 可唔可以幫手share出去啊

pushhh

CX最慘冇西方國家支持一齊抵制蚛國
比人鍊住春袋冇得飛中國領土，點都要妥協

如果2/9，3/9向機場路面出現嚴重擠塞，唔知航空業人員點返工呢？

要西方國家支持，你都要俾到文宣人哋睇㗎嘛？
攬炒巴最起碼都要多國登報、寫信俾國會議員、甚至乎親身約見國會議員
尤其是美國而家上下一心反中國，要spin去國家安全層面係work㗎喎
Trump Trump twitter 講一聲，好過你香港人講十聲啦
注定係因航死穴！

而家國泰搞成咁 俾我係香港人想撐都撐唔落
都一隻腳變左中資營運方法
唔罷仲等咩

講真當你一半藍血一半黃血
一間公司無咗一半人做嘢佢仲run唔run到
講緊唔係普通零售飲食求其揾個人就頂到
航空業需要有一定知識訓練先做到
如果佢真係一個個清算 下一個好快到你
咁不如唔好俾機會同時間佢搵人頂位
全部同時間罷工/交信
睇下公司大鍋定無咗份工大鍋

巴打講得埋。根本係CX 角度佢地覺得你咪走。大把人排隊仲想入黎做。如果要做，應該加大文宣話CX白色恐怖。Target fresh grad / 搵工既人唔應該考慮CX. 同埋依家CX 已經搞成咁。咁樣搞D員工真係幫唔落。雖然係PP 幫左我地好多。但係可以撐其他Swire 系公司唔一定係CX Group.

推

Btw 樓主講得好岩

公司之所以明目張膽出白色恐怖手段，就係睇死你哋唔敢罷工!
只要今次公司贏到呢場仗，注定你哋一世無運行，乜嘢員工福利都cut哂你

國泰crew唔好再比人撳住黎打
反擊吧

等緊克警比清算 後果自負

輸左：
1. 被清算
贏左：
1. 被取代
2. 大灣區公安，人工同公安睇齊
你班克警點都唔做到班公安咁聽話

戇鳩鳩，共產黨其中一招最出名就係用完即棄

大家都明
但就好似 Prisoner's Dilemma 咁，而家機組人員之間害怕互相篤灰，無辦法有效組織罷工和分享資訊。
唔係話罷就罷得成
而家唯一諗到嘅出路就係搞無大台罷工運動
無搞手，就要考驗機組人員之間嘅共識
有風險㗎，要平衡風險，就要搞埋國際戰線，向西方國家埋手，以國家安全為切入點，反制空國泰歐美航線
罷工 & 國際制空 雙線齊發

係時候反攻
而家面對嘅困境就好似 Prisoner's Dilemma 咁，機組人員之間害怕互相篤灰，無辦法有效組織罷工和分享罷工資訊。
難處：唔係話罷就罷得成，要諗方法

而家唯一諗到嘅出路就係搞無大台罷工運動
無大台，公司就無得殺一警百
但無大台，就要考驗機組人員之間嘅共識和互信
就好似電影《讓子彈飛》裏面，群眾係要見到別人爭取成功，先會爭相加入戰線。心裏靠嘅，就係相信企出嚟嘅同事係大多數，多到足以震懾公司不再搞白色恐怖

係有風險㗎，為咗平衡風險，所以一定要搞埋國際戰線，向西方國家埋手，以國家安全為切入點，反制空國泰歐美航線

罷工 & 國際制空 雙線齊發

攬炒！
話明攬炒仲驚咩比人炒

香港嘅佢地都唔願意賭上 何況其他
首先都要佢地肯付出肯拎份工出嚟搏
先叫得郁人幫手 如果唔願意跟本無得救

你又講番去「願唔願意」「付出」「份工」
首先你一句拋咗三個concepts出嚟

有人分別係：

(1) 願意 + 付出 + 可以冇咗份工 > 深黃
(2) 願意 + 付出 + 唔可以冇份工 > 黃，但有家累，如果有安全方法，罷工都會支持
(3) 願意 + 心態支持但未能付出 > 中立/淺黃，多數係中老年人，部分係政治冷感人士
(4) 不願意 > 藍絲

連登仔圍爐開，以為所有人都係(1)深黃，現實就係 (2) 黃+ (3) 淺黃/中立先係佔大多數。

一日唔解決公司槍打出頭鳥+藍絲同事篤灰呢個問題，罷工未搞得成已經犧牲咗幾十個同事。又有何用？

所以我覺得因航巴絲，係需要外人用國際文攻幫手。單靠外人圍國泰城係冇撚用的，狗狗派一個防暴大隊已經搞掂你。

要罷得成，一定要內外夾擊。內靠無大台罷工，外靠國際社會空域制裁因航。

連登仔唔好得把口為屌而屌，單靠理想主義都幫唔到因航巴絲。不如大家集思廣益，睇下有咩方法幫到佢哋好過啦。

唔係個個都深黃，有好多人仔細老婆/公嫩
唔係個個都有能力出面玉石俱焚
雖然面個浸幫唔到，其實底個浸好多人幫

前提係：
(1) 無搞手無大台，不能被公司槍打出頭鳥
(2) 罷工嘅人要請sick leave，只要有醫生紙公司就炒唔到人，爭取淺黃參與
(3) 願意罷工嘅人一定要佔大多數
(4) 國際戰線要爭取到西方社會反制因航，令到罷工出師有名，公司無得懶落中國民航局

你教我，無大台，無工會，點組織2/3人 （即係7000人）罷工而唔俾公司查到我身份

你講嘅野唔係無人諗過

但你計下條數
淨係外籍組員估計都2000人，當中9成唔會罷工
淨低大概8000人點可能搵7000個罷工
未計 藍絲，警嫂，中立，要返工不了嗰啲

對唔住絲打，頭先愈諗愈多points，好多寫咗喺啲comments到。
麻煩同朋友分享嘅時候，叫佢哋留意埋d comments Thanks!

agger

咪講咗

而家機組人員之間害怕互相篤灰，無辦法有效組織罷工和分享罷工資訊。有搞手=必胎死腹中

難處：唔係話罷就罷得成，要諗方法

而家唯一諗到嘅出路就係搞無大台罷工運動
無大台，公司就無得殺一警百
但無大台，只能靠自發。心裏靠嘅，就係相信企出嚟嘅同事係大多數，多到足以震懾公司不再搞白色恐怖

你可以話靠自動自覺企出嚟，好唔可靠。除非有更好提議，願聞其詳。

所以我咪話國際戰線好直得搞囉：反攻藍絲！

國際戰線其實好簡單，用番藍絲邏輯：
(1) 藍絲紅絲撐警暴、撐中國民航局的機組人員（尤其係有份篤灰嗰啲），有理由相信其政治立場對西方國家的航空安全構成影響
(2) 支持和平反送中運動的已經被炒，有理由相信剩低嘅有為數不少危害西方國家安全的藍絲
(2) 呼籲國際社會反制因航

到時候因航左右做人難，愈炒黃絲，西方國家看在眼裏，制裁愈勁。於是，機組人員企出來表態的時機終於到來。

push

唔好意思 借少少位

很遺憾，李先生為我校舊生，我們為此致歉。 李先生行為不旦有辱校譽，亦不符道德水平。其至今仍然龜縮未有回應，我們促請其馬上公開回應並道歉，承擔責任！

[割蓆聲明] 馬崇真與恒大學生會長割蓆

同意

要團結，raise the stake，show hand，先有機會。
香港人支持你地，前題係你地都要團結支持自己先得

我貼返隔離post 我講過嘅野先

國泰有9000個crew
當中有啲係外藉嘅，唔會理發生咩事，就好似你屋企個賓妹咁
然後，當中有啲係藍色嘅，再有啲係中立嘅，淨返就係淺黃同深黃。

係深黃同淺黃之中，有啲要養家，供樓，大家都係人，要食飯，自己唔食，老婆仔女老豆老母都要食。樓依然要供，或者叫間銀行唔好call loan 丫我抗爭緊呀！係咪得先？
甚至有啲係已經到左中年四十幾歲，你叫佢轉行？做得啲乜？
最後淨返可以為抗爭唔要份工嘅就只有年輕可以轉工/ 有家底/ 有學歷果一班。
到最後有幾多淨？夠多人呢招仲work 唔work?

另一方面，國泰可以好仆街咁每隻機夠人arm door 就起飛，最多cut service. 然後唔洗係國泰城開會啦直接由機場上機。喂呀我都諗到呢個方法，樓上五樓班契弟唔會諗唔到囉！
咁你圍城黎做乜？令到班兄弟送頭嗎？國泰城果邊冇廁所，難補給，唯一逃走交通工具係巴士，附近所有 building 要有卡先入到，點走？仲要冇旅客冇外國人睇到.

工會唔出聲？ 都話工會真空左咯！ 距離下任坐正得返12個鐘，我好期待佢地有咩攪作. 同埋大家話 “國泰工會最叻罷工架啦”！ 呀，講清楚啲係“ 國泰工會最叻嗌罷工”. 兩者係絕對有分別。雖然話香港有罷工嘅自由，老闆都有炒你嘅權利。香港法例入面嘅罷工只係包勞資雙方嘅事，一定要用呢點先可以叫做有啲啲保障。但難保過後國泰賠足錢炒人。賠足錢炒人絕對唔犯法，而且國泰有律師team, 呢啲野佢地做得好小心 （鬼叫佢平時得罪人多成日比人告咩）

或者各位手足好撚嬲我地班空姐空少唔出聲唔叫罷工，喂呀我都好想罷工呀，直頭想辭職呀！但係呢一刻，我希望大家諗一諗，係咪要推哂班 “無包袱嘅黃色手足”出黎，一鑊過比人炒哂？ 咁仲邊玩到裡應外合？

唔係要玩分化做三毛，我寫呢篇野都係想大家由另一個角度去諗一諗，大家集思廣益，始終連登同tg 都係同溫層。

比起咁多位義士，失去右眼嘅FA, 被捕受傷嘅手足，黑警性暴力對待嘅絲打，我地冇左份工真係“細菌脾同牛脾”，但不得不承認，有好多人都要靠份工先支撐到生活。

留住份工，先有資格用呢個身份繼續抗爭！

對抗國泰白色恐怖！
五大訴求 缺一不可

一個ERN

ps 歡迎轉載討論，我唔打算自己開post，保護自己，免被起底。

一啲都唔實際，無搞手點組織7000人，你竟然答憑信心。

無搞手即係連邊日罷工都無人決定呀

你講嘅唔係無搞手，而係要個搞手夠醒唔俾人捉到咋，醒下啦鍵戰。

有冇更好方法嘅野，其實你心知你嗰套唔work, 但execute嗰個都唔係你，你有咩資格喺無實際方案下推幫空姐空少出黎死？你係送緊人頭呀

唔好意思好激動，但呢排壓力好大
罷工，我9號諗到而家，考慮過嘅方案唔止三幾個，我想罷工絕對多過你

但唔係你一句肯企出黎就贏咁無稽。

大家係同路人，但我都嬲，因為你諗得太容易，你唔知個局面係點

有咩得罪，唔好意思

你講緊乜9
而家反送中係有所為嘅搞手（和理非遊行除外）
上次8.5罷工有邊個大台？
今次9.2 9.3 又有邊個大台？
全部都係自發參與個喎

實際參與數字的確係答你唔到
如果答得到你，即係有名單，有名單咁只要有人篤灰，公司已經可以提早炒你。而家講到明邊個出嚟罷工/搞罷就炒。
所以一日解決唔到公司鼓勵篤灰呢個難題，搵搞手係不切實際。醒下啦鍵戰

多口問句，你覺得有冇更好嘅方法可以俾到壓力公司又唔係「推班空姐空少出嚟死」呢？有冇考慮過國際戰線呢？

你估話無大台公司就唔知邊個發起？
講笑咋下話！
本公司冇野多，屎忽鬼多，同埋認屎認屁覺得自己做到野嘅人多。所以點會唔知邊個發起。
雖然，果啲發起人已有攬炒嘅覺悟，但大圍仲未有。

關於請病假
我講個故仔你聽，從前有班空姐十二個去左外地，有六個一齊食飯一齊食物中毒，得返6個無病冇痛，咁點算呀咪唔夠人起飛囉，隻飛機返唔到香港，跟住冇得機駁機飛第二度架喇喎！好多旅客受影響。雖然班空姐都滯留外地，但每日都仲有酒店allowence 嘅，都仲有飯開。

但可惜呢個只係童話故事。聽就好似係咁，但同一時間十幾廿班機，每班機有六條友一條心真係同九星連珠一樣咁難。

望住我個國泰女朋友
ig扮到幾咁關心share有幾嬲黑警同政府
然後連本身係國泰城有集會都唔知

希望其他crew唔係好似佢咁樣
真係除左你地的起心奸
我地外人真係好難幫到你地打呢場白色恐怖

唔緊要 我明白大家都有壓力
如果我語氣差令你難受 我都講聲sorry
大家同路人 兄弟爬山 各自努力

crew 真係有時差，唔知時間
星期一改星期三，國泰城變愛丁堡。
除非真係跟得好貼，如果唔係好易miss 左

再推

唔只淨係罷工，係要全世界航空業都要關注支持呢件事，佢地要將呢件事，甚至抗爭帶入中國裡，情況就等同我地輸出革命做法，呢樣野就唔好再賴工會，係連登仔大家都要做的事。
至於點樣叫到世界航空業既職員去做關注，就要大家集思廣益

好多人都要靠份工先支撐到生活
我相信大部分人都係㗎啦
都係個句啦 想人幫但又唔想犧牲付出
就唔好同人講有幾咁委屈
條路係自己揀 無咁多免費午餐
以後大家咪用念力抗爭囉

有心想去
sick leave又得
買粒G又得

有心嘅直頭set alarm 啦
唔係要幫女朋友講好說話，買賣 G 都需要時間同有人肯接貨先得，turn 就話易攪，long flight 咁點

同埋sick leave 有限額，我唔知佢入左關愛小組未，如果就爆嘅咁我會覺得留返去大集會好啲

或者你女朋友真係唔會好似其他人咁上心，可以溫馨提示一下佢嘅

btw, 果日又真係唔算多crew 去，反而好多中年人士黎支持

Black bloc矇面嘅咪crew囉

咁又唔好講到咁盡
唔係個個都無底線焦土派
每個人可以付出的程度都不一樣
每個人的立場都唔一樣

正如上面巴打所講
9000位同事
2000位外籍: wfc
仲有警嫂、有藍絲紅絲、有政治冷感
坦白講，黃絲加埋有5000人都偷笑
無論深黃淺黃，要weconnect 全部人，一定要取最大公因數啦
唔係個個都可以無條件出面又出力

但如果可以靠國際戰線俾到壓力公司
到時候再大罷工，更容易讓淺黃參與

即係連登仔要先玩國際制裁打個底先，空姐先可以出師有名咁罷工？

我認為係

要有成效，一定要喺管理層角度出發
你齋搞罷工，除非肯定有超過一半響應
否則對公司嚟講只係R痕
到時搵legal同你傾計，見一個炒一個
公司一早問出面律師樓攞哂legal advice
炒你魷魚，無後顧之憂
一切掌握於五指山下

咁公司怕乜嘢呢？

公司只係怕一啲佢控制唔到嘅risks，例如：

(1) 估唔撚到你班人咁齊心一齊罷（上面巴嫩絲講咗可能性低）；

(2) 屌 唔單止中國民航局，假如連美國Trump Trump都話，我哋班藍絲紅絲機組人員對美國國土有國家安全危機喎，咁呢隻鑊公司就咩唔起喇

歡迎集思廣益

我意思係有(2) 嘅幫助下，更容易達成(1)

你估可唔可以叫攬炒巴團隊幫幫手

攬炒兄一早幫緊，但唔係出信就算，我地都要廣傳去全世界航空工會，要有好似#BoycottMulan效果

唔該搵人打twitter戰線
要宣傳中國想做全世界big brother
所以派好多中國人去外國移民 拎晒外國護照同當地人爭福利

👍👍

香港crew 罷工
外藉crew 照飛

呢單野同聽日香港人都一樣
做乜都好，人數永遠係關鍵
所以來來去去都係一招搞散啲人

前設係要大家肯豁出去

攬炒！！推！！！
重奪國泰！！！

大家冷靜d, 魚翅入面有好撚多狗乸同唔同國藉既FA……

推！
認真自從機場shut down開始
屌佢老母飛親大陸port就日日check
製造白色恐怖
宜家真係好多crew連上機都唔敢亂講野
同埋網上都講少咗好多野
但我想講只要大家團結
認真黎一次大罷工！！
國泰仲驚撚過我地

利申我係龍仔

pish

攬炒

支持

推極都冇人支持